[九巴龍運又賺錢]載通 (0062) 公佈 2017 全年業績

九龍巴士（一九三三）有限公司（「九巴」）
九巴於 2017 年錄得除稅後盈利港幣 6.101 億 元，相 對 2016
年的港幣 6.177 億元減少港幣 760 萬元或 1.2% 。
九巴於 2017 年的車費收入為港幣 67.601 億元，較 2016 年
的港幣 66.883 億元增加港幣 7,180 萬元或 1.1%。車費 收 入
增加，主要由於現有路線服務水平提高及引入新服務令載
客量上升。年內，九巴的總載客量達 10.055 億人次（每日
平 均 275 萬人次），較 2016 年 的 9.901 億人次（每日平均
271 萬人次）上升 1.6% 。
2017 年的總經營成本為港幣 63.023 億元，較 2016 年的港
幣 62.228 億元增加港幣 7,950 萬元或 1.3%。總經 營 成 本 增
加，主要由於國際燃油價格 上升，令燃油成本增加港幣
1.268 億元。此外，年度加薪及隧道費上調導致員工成本及
隧道費用增加。
龍運巴士有限公司（「龍運」）
龍運於 2017 年錄得除稅後盈利港幣 4,220 萬元，較 2016
年的港幣 3,120 萬元增加港幣 1,100 萬元或 35.3% 。
22
龍運於 2017 年的車費收入為港幣 5.209 億元，較 2016 年
的港幣 4.667 億元增加港幣 5,420 萬元或 11.6%。車費 收 入
增加，主要由於 2016 年提升「 A 」線服務水平令「 A 」 線
乘客量持續增加。龍運於 2017 年錄得 3,910 萬人次的總載
客量（每日平均為 107,100 人次），而 2016 年 為 3,730 萬
人次（每日平均為 101,900 人次）。
2017 年的總經營成本為港幣 4.750 億 元，較 2016 年的港幣
4.352 億元增加港幣 3,980 萬元或 9.1%。總 經 營 成 本 上 升 ，
主要由於 2016 年提升「 A 」線服務水平的全年影響及國際
燃油價格上升令燃油成本增加。